傳中國殲-10S戰機墜毀致2死 同系列連番失事矛頭直指俄製引擎

據《多維新聞》10月18日報道，指有消息稱，中國空軍一架殲-10S戰機在南部地區執行飛行訓練任務時墜毀，2人死亡。

報道提及內地微博亦有相關訊息流傳，中國航空攝影師「DS大彪」發帖證實，有空軍軍機墜毀，型號疑似是一架殲-10S雙座型戰機。 隨後，中國網路流傳照片顯示，出事現場殘留帶有解放軍八一軍徽的軍機殘骸，其中一塊殘骸旁甚至有疑似屍塊的物體。

「DS大彪」屬大V級別博主，「粉絲」人數高達56萬。《多維》引述「知情人士」，指事發現場為中國空軍在廣東湛江的遂溪基地，主要負責中國南方地區防務。

殲-10S是雙座型戰機，以殲-10戰機為基礎改進而成，主要用於飛行員培訓，但也保留作戰功能。在過去數年間，殲-10系列戰機都有墜毀記錄，包括殲-10A、殲-10B、殲-10S等。中國官方曾在2015年12月公布，隸屬中國海軍東海艦隊的一架殲-10S因撞鳥而失事。

主軸潤滑和冷卻系統經常失靈

對於殲-10系列戰機墜毀，網上不乏討論，事故原因矛頭直指俄製AL-31引擎。《多維》指曾有學術報告稱，AL-31引擎有嚴重設計缺陷，致使中國需研發自家WS-10系列發動機，以期取而代之。殲-10S戰機均使用AL-31引擎，不過確切墜毀原因仍然未能知悉。

內地「新浪軍事」去年12月發表文章，直指「AL-31發動機」主軸的潤滑和冷卻系統經常失靈，有可能導致軸承摩擦面變得凹凸不平，摩擦力急劇加大、旋轉不穩、最後直接卡死，戰機因而失去動力。

唔好用契哥d 野囉
全部自煮燃發

冇事 ＞自煮燃發
有事 ＞外國野架

幾廿年都係咁